# HTML Starter (BLAKIT Edition)

## Важно!!!
Если в проекте будет задача сделать critical css то для начала нужно установать модуль. Я не стал вносить его в devDependencies.
Ибо он качает Chromium который весит 80mb и если его ставить как зависимость в каждый проект то это будет беда. 

```
npm install critical
```

## Разработка проекта
```
npm run start || gulp dev
```

## Сборка проекта

```
npm run build || gulp build
```

## Из чего состоит HTML Starter?

В основном работа проходит в 2-х местах

1. Файлик config/config.json
1. Папка app

### config/config.json

Файлик служит для настройки проекта.

1. Пути до файлов
1. Сжатие css
1. Сжатие js
1. Сжатие кртанок
1. Вспомогательные либы js
1. Заливка через ftp
1. Заливка через sftp

```
{
  "appName": "blakit:APP_NAME",
  "siteName": "Site name",
  "tmpPath": ".tmp",
  "sourcePath": "app",
  "destPath": "dist",
  "hbsPath": "templates",
  "staticPath": "static",
  "stylesPath": "static/css",
  "scriptsPath": "static/js",
  "imagesPath": "static/images",
  "pngPath": "static/png",
  "fontsPath": "static/fonts",
  "svgPath": "static/svg/sprite",
  "svgInlinePath": "static/svg/inline",
  "contentPath": "content",
  "metaPath": ".meta",
  "concatScripts": false,
  "cssMin": false,
  "tinyPng": true,
  "criticalCss": false,
  "supportJsLibs": [
    "./node_modules/html5shiv/dist/html5shiv.min.js",
    "./node_modules/jquery/dist/jquery.min.js",
    "./node_modules/svg4everybody/dist/svg4everybody.min.js"
  ],
  "ftp": {
    "enabled": true,
    "host": "FTP.ozis.by",
    "login": "ozisby",
    "password": "Kee6ohmo",
    "remotePath": "/projects/diold.ozis.by"
  },
  "sftp": {
    "enabled": true,
    "host": "46.101.113.218",
    "login": "root",
    "password": "7196706932f21ff9bb2f89064e4",
    "remotePath": "/var/www/html/testProject"
  }
}
```

### app

Собственно большая часть разработки проходит тут. Папка состоит из 4 основных разделов.

1. meta - папка для загрузки скриншотов, которые вдальнейшем будут отображаться в index.html.
index.html генерируется сам, исходя из скриншотов в папке.
1. content - папка для контентной части сайта, тот котнтент который будет заливаться из админки (картинки, иконки, видео и т.п.)
1. static - папка для работы, заглянув в нее сразу станет понятно. Подробнее что в ней и куда распишу далее.
1. templates - папка для работы с html. Мы используем препроцессор handlebars (hbs). Собственно далее тоже распишу что к чему.
```
├── .meta
├── content
├── static
└── templates
```

### .meta

В папке лежет скрины каждой страницы в формате 00_ui-toolkit.
Скрин обезятельно должен начинаться с номера, далее после номере идет нижнее подчеркивание _ и только потом название скрина, 
которое в свою очеред должно соответсвовать названию странцы из папки templates.

Например
```
├── .meta
    ├── 00_ui-toolkit.png
    └── 01_home.png
└── templates
    ├── home.hbs
    └── ui-toolkit.hbs
```

### content

В папке лежит контентные файлы сайта, те которые в дальнейшем будут заливаться из админки. Изначально в content лежит 2 папки

1. icons
1. images

icons - хранит иконки сайта
images - хранит картинки сайта.

папки разделены потому что, при build и соответсвующих флагов в config.json будет сжатие кратинок.

### static

Основная папка для разработки проекта. Все чудеса будут твориться тут.
Структура папки. Далее про каждую папку подробнее.

```
└── static
    ├── css
    ├── fonts
    ├── images
    ├── js
    ├── png
    └── svg
```

Как видно из структуры каждая папка говорит сама за себя. Единственное что может быть не понятно, это папки png и images.
1. png - сюда складываем иконки которые в дальнейшем будут генериться в sprite.png их можно будет подключать соответсвующим mixin spritePng.
1. images - сюда складываем картинки которые будем вешать на беграундах и т.п. Не иконки!

### static/css

```
├── static
    ├── css
        ├── _common.scss
        ├── _imports.scss
        ├── _typography.scss
        ├── blocks
        │   └── btn-list.scss
        ├── components
        │   ├── checkbox.scss
        │   ├── dropdown.scss
        │   ├── loader.scss
        │   └── radio.scss
        ├── config
        │   ├── fonts.scss
        │   ├── options.scss
        │   └── variables.scss
        ├── layout
        │   ├── breadcrumbs.scss
        │   ├── footer.scss
        │   ├── header.scss
        │   ├── popup.scss
        │   └── wrapper.scss
        ├── libs
        │   ├── grid.scss
        │   ├── nomolize.scss
        │   └── slick.scss
        ├── main.scss
        ├── mixins
        │   └── mixins.scss
        ├── pages
        │   ├── home.scss
        │   └── ui-toolkit.scss
        ├── png
        │   ├── _mixins.scss
        │   └── png-sprite.scss
        ├── svg
        │   ├── _mixins.scss
        │   ├── _sprite.scss
        │   ├── _spriteInline.scss
        │   └── svg.scss
        └── ui
            ├── buttons.scss
            └── form.scss
```

Пойдем по порядку. Постараюсь описать что происходит в каждом файле. Тут есть даже файлы которые никтогда не трогают)

1. _сommon.scss - общие стили сайта. Обнуление тех или иных тегов, написане глобальных классов и т.п.
1. _typography.scss - общие стили для типографики сайта.
1. _imports.scss - сюда вы почти не заглядываете, если только иногда надо отключить grid system, то просто комментим строку с ее подключением.
1. main.scss - тут идет подключение всех файлов. Импортировать желательно группами (Блоки, Компоненты, Страницы, и т.д.)
1. blocks - тут для каждого блока создается файл *.scss. И в нем идет описание блока.
1. components - сюда складываем компоненты.
1. config - css настроки (переменные, опции, шрифты).
1. layout - layout страниц.
1. libs - стороние css либы.
1. mixins - понятно из названия. Каждый миксин описывать нет смысла. Можно открыть и поглядеть что там есть.
1. png & svg - в этим папки мы не лезем, так как они все делают автоматом. Можно только посмотреть что делают их mixins.
1. pages - сюда складываем стили для определенных странци типа (404, static, и т.п.)

### static/fonts

В папку складываем шрифты. Каждое семейсво шрифтов это отдельныя папка. Пример будет ниже.
Суть в том что, наприме вы хотите подключить шрифт Roboto. И вам нужны будет несколько типов этого шрифта (bold, regular, medium).
Допустим дизайнер вам передал только файлы формата *.ttf. Тогда, мы заходим на [сайт](https://transfonter.org/) для генерации шрифтов.
Нам нужны 2 формата шрифтов (woff, woff2). Далее складываем в папку с семейством шрифта.

```
├── fonts
    └── Roboto
        ├── Bold.woff
        ├── Bold.woff2
        ├── Light.woff
        ├── Light.woff2
        ├── Medium.woff
        ├── Medium.woff2
        ├── Regular.woff
        └── Regular.woff2
```

Тепер нужно их подключить. Для этого есть готовый миксин.
Подключение происходит в css/config/fonts.scss

```scss
@include font("Roboto/Light", "Roboto-Light");
@mixin light() {
  @include font-mixin("Roboto-Light");
}
```

Далее для того чтобы использовать этот шрифт достаточно написать в нужном месте @include light;

### static/js

```
├── js
    ├── helpers
    │   ├── dropdown.js
    │   ├── layout.js
    │   ├── load-more.js
    │   ├── popups.js
    │   ├── share.js
    │   └── tabs.js
    ├── libs
    │   ├── html5shiv.js
    │   ├── jquery-ui.min.js
    │   ├── jquery.min.js
    │   ├── slick.js
    │   └── svg4body.js
    └── ui.js
```

Из структуры видно что к чему.

1. ui.js - тут пишем js для всего сайта.
1. helpers - наши компоненты. Каждый файлик описывать лень) Можно будет спросить непосредсвтвенно перед началом работы.
1. libs - стороние либы, можно сюда докидывать если понадобиться что то еще.

Так же, если во время разработки нажно будет написать как либо виджет, то в папке js создается еще одна папка js/widgets.
В которую потом добавляется файл с вашим виджетом.

### static/svg
```
└── svg
    ├── inline
    └── sprite
```

1. inline - svg которые будут подключаться непосредственно в html. В templates/partials/ui/svg.hbs уже лежит готовый 
способ для их подключения.
1. sprite - svg которые будут подключаться из css. Для этого есть mixin sprite('icon-btn').

### templates

Про работу handlebars можно почитать на [оф.сайте]( http://handlebarsjs.com/).
Так же загялнуть [сюда](http://handlebarsjs.com/block_helpers.html).

```
└── templates
    ├── ajax
    ├── home.hbs
    ├── layouts
    ├── partials
    └── ui-toolkit.hbs
```

В корень папки складываются страницы сайта.

1. ajax - в основном служит для того чтобы подтягивать какой либо контент html.
1. layouts - папка для плагина. Ее не трогаеем и не удаляем.
1. partials - папка где творятся чудеса) 

### templates/partials

```
├── partials
    ├── blocks
    │   ├── ui-section-end.hbs
    │   └── ui-section-start.hbs
    ├── layout
    │   ├── bottom.hbs
    │   ├── footer.hbs
    │   ├── head.hbs
    │   └── header.hbs
    ├── popups
    │   └── example.hbs
    └── ui
        ├── checkbox.hbs
        ├── input.hbs
        ├── radio.hbs
        └── svg.hbs
```

1. blocks - складываем блоки сайта, если они много раз переиспользуются.
1. layout - layout сайта (header, footer и т.п.)
1. popups - сюда складываем попапы
1. ui - тут лежат ui элементы сайта